{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_004713",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "강현면"
    },
    "text": "強賢面 (강현면)\\n\n江原道襄陽郡\\n\n江原道襄陽郡の東海岸北部に位置する江峴面は、面内に洛山海水浴場と洛山寺があり、江仙里、勿峙里、間谷里、屯田里などの22の法政里を管轄している。 輿地島によると、江仙面は屯田洞里、上福洞里など4つの里を管轄しており、沙峴面には小根橋里、北東里など7つの里を管轄していると記録されている。 この島嶼には各里の位置と戸数および男女別人口数が収録されている。 沙峴面には洛山寺に対して21号僧28人と記録されている。 海東地図では沙峴面が江仙面より勿峙川上流に描写されており、下流には江仙駅の地名が収録されている。 里の地名の中で屯田里は江仙駅の駅屯土があって由来した。 朝鮮時代にはムルチジン里と記載され、ムルチは上流に埋蔵された鉄鉱石によって河川の色が黒くなり、その名前が付けられた。 江仙里は新羅時代の仙人永郎九郎がここを訪問したという伝説に由来する。 1914年には江仙面と沙峴面、道門面一帯が統合され、江峴面という地名が作られた。 また、面内にある沙橋里の地名は2006年に固有地名である沙橋里に変更された。",
    "QA": [
        {
            "question": "江峴面はどこに位置していますか？",
            "answer": "江峴面は江原道襄陽郡の東海岸北部に位置しています。"
        },
        {
            "question": "江峴面は何のために知られていますか？",
            "answer": "江峴面は洛山海水浴場と洛山寺があることで知られています。"
        },
        {
            "question": "江峴面は何の里を管轄していますか？",
            "answer": "江峴面は江仙里、勿峙里、間谷里、屯田里などの22の法政里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "沙峴面は何の里を管轄していますか？",
            "answer": "沙峴面は小根橋里、北東里など7つの里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "江仙面は何の里を管轄していますか？",
            "answer": "江仙面は屯田洞里、上福洞里など4つの里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "江仙面には何人の僧侶がいると記録されていますか？",
            "answer": "江仙面には洛山寺に対して21号僧28人と記録されています。"
        },
        {
            "question": "江仙駅の地名はどこに由来していますか？",
            "answer": "江仙駅の地名は屯田里の駅屯土に由来しています。"
        },
        {
            "question": "江仙里の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "江仙里の名前の由来は仙人永郎九郎が訪問した伝説にあります。"
        },
        {
            "question": "江峴面はいつ作られた地名ですか？",
            "answer": "江峴面は1914年に江仙面と沙峴面、道門面が統合されて作られました。"
        },
        {
            "question": "沙橋里の地名はいつ変更されましたか？",
            "answer": "沙橋里の地名は2006年に固有地名として変更されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 349,
        "QA": 341
    }
}